8月恢復營運！牛角燒肉5加盟轉直營店 僅這分店結束營業 | 聯合新聞網	
2023-08-01	
https://udn.com/news/story/7241/7340084	
知名連鎖燒肉「牛角」日前發布聲明，因加盟商「捷利國際餐飲」發生資金周轉問題，在台的七間加盟門市因此暫停營業，對此，牛角集團今（1）日表示，目前有五間加盟店確定轉為直營店，且從8月開始，將陸續恢復營業，僅高雄的漢巨店確定停止營業，另位於高雄同盟三路上的同盟店則仍在協商中。牛角燒肉表示，原「捷利國際餐飲股份有限公司」旗下所加盟的「牛角日本燒肉專門店」現回歸台灣直營總部「東京牛角股份有限公司」，其中，有5家分店即將恢復正常營運。包括台中豐原太平洋店、台南永康愛買店、嘉義耐斯店、屏東太平洋店都將在8月3日開始恢復營業，另，高雄義大店預計在8月7日至8月13日期間內恢復營業。此外，牛角燒肉表示，關於原「捷利國際餐飲」加盟店員工後續的工作規劃，預計恢復營業的牛角燒肉分店中，有意願受雇於牛角繼續工作者，為保障其生活，牛角總部「東京牛角股份有限公司」將在可判定範圍內提供部分金額作為生活補助，並提供自8月1日起雇用的就業諮詢。